\chapter{Planificación temporal}\label{Capitulo7}
	La planificación del TFG se divide en varios bloques con una carga de trabajo determinada. El conjunto de estas
	proporciona una estimación de la duración total del desarrollo. Además, se sitúan en el tiempo los distintos bloques y tareas que 
	los componen mediante un diagrama de Gantt.
	
	Para establecer la planificación se considera que el trabajo se ha desarrollado durante cinco meses. A su vez, un mes
	se compone de cuatro semanas. Una semana corresponde a cinco días laborables. Por último, se supone una carga de trabajo de cuatro horas diarias.
	
	Con los supuestos anteriores, la duración total estimada para la realización de todas las fases se calculó en unas 
	cuatrocientas horas distribuidas en cinco meses.
	
	Los bloques o fases que componen el TFG son 
	las siguientes:
	
	\section{Fases}
	\subsubsection{Definición del problema}
	La primera fase consiste en determinar el alcance del TFG. Este se establece mediante el análisis de las necesidades
	del cliente ante el problema en cuestión. A su vez, al tratarse de una parte de un proyecto ya existente,
	se requiere una comprensión y familiarización con el problema general mediante la lectura de la documentación. Además, en esta fase
	se decide la elección de Python como lenguaje de programación. 
	 
	\subsubsection{Aprendizaje}
	La segunda fase consiste en un período de aprendizaje de Python. La experiencia con este lenguaje de programación
	era nula. De este modo, se hace necesario adquirir unas nociones básicas. A su vez, se realiza un aprendizaje y familiarización
	con las técnicas de agrupamiento para su posterior implementación.
	
	\subsubsection{Diseño del estudio}
	La tercera fase consiste en definir todos aquellos aspectos que el estudio debe incluir. Por un lado, se decide qué algoritmos
	van a formar parte del estudio. Por otro lado, se decide qué tipo de análisis se desean hacer para la comparación de los métodos. Así, surgen
	tanto el análisis de sensibilidad como el análisis de robustez.
	
	Además, se realiza la preparación de los sets de datos con los distintos casos de estudio.
	
	\subsubsection{Desarrollo}
	La cuarta fase incluye todo el desarrollo informático de los algoritmos y de las herramientas necesarias para la obtención de los resultados.
	Por un lado, consta de la creación de cada función por separado. Por otro lado, la función principal establece el flujo de ejecución y 
	automatiza la obtención de los resultados.
	Esta fase es una de las de mayor carga.
	
	\subsubsection{Experimentación}
	La quinta fase consiste en realizar todas las pruebas programadas para la recopilación de los datos necesarios para el estudio. De este modo, se obtienen
	todos los datos correspondientes a la solución inicial, al análisis de sensibilidad y al análisis de robustez. A su vez, se realiza la toma de datos
	acerca del rendimiento del código desarrollado.
	
	\subsubsection{Documentación}
	La sexta fase incluye la elaboración de la presente memoria. A su vez, se pueden establecer tres períodos distintos en ella. En primer lugar,
	se realiza la introducción junto al estado del arte y la descripción del problema. Posteriormente, se procede a la exposición y 
	al análisis de los resultados.
	Por último, se componen las conclusiones y se desarrollan el resto de secciones complementarias que componen la memoria.
	Junto a la fase de desarrollo, la documentación es de las fases con mayor carga.
	
	\section{Estructura de Descomposición del Proyecto}
	Las distintas fases que han sido descritas anteriormente y las tareas que las componen se representan en el EDP de la figura \ref{edp}.
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=14cm]{img/edp}
		\caption{Estructura de Descomposición del Proyecto}
		\label{edp}
	\end{figure}

	\clearpage

	\section{Diagrama de Gantt}
	El diagrama de Gantt de la figuras \ref{gantt1} y \ref{gantt2} sitúa en el tiempo las distintas fases explicadas anteriormente y las
	tareas que las componen.
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=9.5cm]{img/gantt1}
		\caption{Diagrama de Gantt (1)}
		\label{gantt1}
	\end{figure}

	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=9.5cm]{img/gantt2}
		\caption{Diagrama de Gantt (2)}
		\label{gantt2}
	\end{figure}
